學生同我入黎！鬼佬教授提曬水罷課應該點搞

Tl;dr: 得嗰兩三成人持續罷課不如唔好罷，要罷就搵一日l全港大罷課先會有效果。

同個本身有當代成功獨立國家背景嘅鬼佬教授傾，得出關於罷課以至成個運動本身嘅幾個結論：

1. 唔應該持續罷課
論證一：罷課無直接施壓的作用。首先，得兩三成人持續罷課根本無法對校方製造壓力，呢個係事實；就算校方真係因此受壓，都未必能夠將壓力轉嫁俾個政權；就算政權受到院校嘅壓力，睇怕都唔會有咩反應，因為其實學生罷課程度嘅壓力依家對佢黎講係九牛一毛。
論證二：罷課長遠減少抗爭籌碼。運動要成功係要持續，唔好妄想幾個月可以做到人地國家十幾二十年先做到嘅嘢。要保證十幾二十年我地呢代人越黎越有bargaining power，就要提升自己，短期黎講係學識能力，長遠黎講係社經地位。學府就正正有呢個功能，而持續罷課很大程度上影響學業進度。罷上人文社科就更甚；抗爭可以無大台，但一定要有理論、有組織，而人文社科嘅知識同思考工具直接可以用作分析、論述、鋪排運動。簡單黎講，持續罷課就係白白放棄經驗值。

2. 應該以大罷課維持國際輿論
論證：依家罷課嘅形式無法製造輿論，只有全港大罷課先得。綜上，罷課無直接施壓嘅作用，咁佢實質嘅效果就係製造輿論；而近期事態都顯示，只有國際關注同輿論先會對政權造成實質壓力。目前嘅罷課模式根本無新聞性，即係話喺圈子以外嘅國際舞台無話題性。點解依家會得兩三成人罷？除左啱啱所講嘅之外，仲因為持續罷課嘅形式對學業有巨大影響，某D科目嘅學生（例如醫科）根本無空間長期罷課，除非佢願意犧牲成個前途。咁點先可以令全民都參與到、而且有話題性？就係單次有組織有宣傳嘅全港大罷課、罷課集會。喺一輪街頭衝突、林鄭見面會後嘅當下，傳媒黎到可以獲得久違嘅真•理性討論畫面，而且咁樣一班教授講師大學生都可以有個契機向國際社會推廣更深層次嘅論述同證成。再強調多次，罷課本身唔能夠產生令政權付出代價嘅效果；全港大罷課係一次旗幟鮮明地代表學界、學術界面對世界嘅文宣、輿論同形象工程，能間接但確實地要政權因國際壓力付出代價，仲附加我方知識份子vs對家廢老黑社會呢一個圖像嘅免費PR效果。

經驗者提曬水，我地應該：
：單發式全港大罷課
：連發式（唔）罷課

自推十連 1/10

自推十連 2/10

自推十連 3/10

自推十連 4/10

自推十連 5/10

自推十連 6/10

自推十連 7/10

自推十連 8/10

自推十連 9/10

自推十連 10/10

簡單啲黎講就係利用罷課make noise
令外國關注 從而製造輿論壓力？
Btw930應該係一個好日子黎
一來前後兩日都有活動 呢日可以輕鬆啲
二來三日罷課未必個個都得

同意930係個好日子，但宜家先安排怕太倉促？

得番幾日時間
好似太遲

會
係有宣傳但唔夠
我中學關注組包括我都未必罷